（2017年4月中旬）旬初低壓槽為本港帶來雷雨，隨低壓槽減弱復活節開始轉晴

氣象討論：2017年4月中旬
此帖文討論期：2017年4月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

綠茶留名

索布斯基留名
今日真心好撚焗 又濕
見雷達圖開始有零星黃綠色

電台司令留名
仲諗住今日出去做下運動

90% 26.5度 一入室內即刻洗面 好乸油

同盛夏落雨差唔多感覺啦

落緊雨了

對 九龍塘微雨

荃青開始落雨 八點開始

終於都無咁悶熱翳焗，不過濕到傻，d衫唔洗乾

宜加好涼

東部沿海係咁爆黃色雨區

有冇條件爆強對流

爆發點不斷向西擴展
Btw
強帖留名 乜都唔識 多多指教

低壓槽既雨區由東向西爆發算比較少見

雨都無滴

大交合D預測

大交合預測取消左雷暴字眼

但

咁凍既

3-4hrs 到

然後交合又加返幾陣雷暴

幾陣雷暴→一雨陣雷暴→無→幾陣雷暴

Coming

今次似擦邊球

Is it coming ?

啱啱出特別天氣提示

天水圍落緊

今次似臨門增強

等睇撻Q

臨門增強

會唔會有大雨post

未來一兩小時香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。

應該全港有份

幾時打風呀屌你老母

黑晒

涼左好多

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨正移向本港 2017/4/12

好大乳

雷雨影響下，膠合跌穿18.5，而時溫度18度，比原本預測既今日低溫低2-3度

取消大雨警報

好舒服

昨日(4月12日)天氣及輻射水平資料

天文台：
最高氣溫攝氏：22.8 度
最低氣溫攝氏：18.2 度
最低草溫攝氏：19.9 度
相對濕度：81 - 97 %
雨量：21.5毫米

由本年一月一日起之總雨量：98.3 毫米
同期平均雨量：238.7 毫米

天文台又估錯曬

今冬d雨量真係少到，由舊年12月到今日帶縮骨遮而有開出來用埋ge次數真係一隻手數得晒

連登風post邊個開

風季前比大家認識下香港既數字颱風信號百年來的演變

咁行嘅話真係等睇禁語

天文台預測21,22號大雨同未來梅花有無關係

想問下張預測圖中心附近最高持續風速預測係用1分鐘定10分鐘。

西呀

會唔會西得太快 名都未有

就算呢個時間西到過來，隨時未必去到蓮花級數

掛到波就夠

照EC個路徑同強度, 1仔都好勉強

1仔都應該好風過柒蓮

4月咁行差唔多啦

HKO天氣預測:

一道廣闊雲帶正覆蓋廣東沿岸及南海北部。此外，菲律賓以東海域的氣壓頗低，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

本港地區下午及今晚天氣預測

下午短暫時間有陽光，今晚大致多雲。吹輕微至和緩偏東風。

展望：

未來兩三日部分時間有陽光及溫暖，早晚沿岸有霧。

近年HKO啲用語全部一式一樣，下一報會唔會係：
位於菲律賓以東的低壓區已增強為一熱帶低氣壓

2008年浣熊3號波加黑雨都已經好好 澳門仲八號波

我都知 4月冇得要求咁多 環境都未配合到

Btw 連登呢邊小學雞多咗咁多
今年風post無論係禁語 盼風 貨櫃碼頭假消息等等方面
淪陷程度同速度應該比高登更加嚴峻

新人，咩係禁語

lee's field

喺舊登追過一陣post,對氣象都有有基本認識。

From page 1
當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

有咩唔明可以隨便問 識既都會盡力答你

我都追左氣象post 4年

一撚定

升格02W

貨櫃碼頭消息真係好撚on9

JTWC #1

見一個block一個

HKO:

位 於 菲 律 賓 以 東 海 域 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶
低 氣 壓 。 在 下 午 四 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 馬 尼 拉
之 東 南 偏 東 約 1000 公 裏 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時
速 約 20 公 裏 ， 移 向 菲 律 賓 中 部 。

天文台都升格為熱帶低氣壓

應該好多巴打未睇過

真係Cat

成日都係咁

一入南海就陰乾

4月南海係颱風墳墓
除左08咁既拉尼娜年啦

5 6月都好似係墳墓？

5月未適合發展，但生存到，
有時香港初颱就係呢d無名td
6月正式開波，南海(北部）已經夠支持ty

PAGASA宣佈Crising登陸薩馬島
Tropical Depression Crising has made landfall over Hernani, Eastern Samar as of 6:30 PM.

*PAGASA早前命名為Crising

好得意

我之前POST過

嘩 30度

呢兩年真係暖化得好快，宜家連4月中都已經覺得熱，好彩ge係今次夜晚散熱比上次好，暫時仲未駛出動冷氣訓覺

我反而記得早兩年都三月中開冷氣，今年四月頭中先開

熱帶低氣壓引起賓賓宿霧省水災, 9人死亡

rip

乾燥，好涼爽舒服

開行部冷氣好涼

係街中

跑馬地 33度

一定冇，出街係涼，冇汗出，乾燥一流，似23度

自己睇天文台個網啦

點解今日得60%
連黃色都冇?

有風的話體感可能唔太熱既
但跑馬地係谷地三面環山

一股偏南氣流正為廣東沿岸帶來炎熱的天氣。本港方面，下午天文台錄得最高氣溫30.7度，是今年以來的最高紀錄。

又黎4月就凌晨25+

Lm

唔想忍
開左冷氣...好爽

Ok阿，今朝都涼，行左半個鍾都冇出汗

深夜焗熱呢

涼喎深夜

噚晚我區27C 80% 熱到開冷氣先瞓
間房得個爛鬼氣窗開到 其他係玻璃

跪求TS TD

1999年破最早八號風球Leo 都就咁殺死
蓮花之前最廢八號

256雷達

仲有深圳

紅色區掂到東芫

好耐冇上過氣象post
一到風季就記得要上黎

Embiid

睇怕今晚都係要開冷氣

涼左好多wor

涼到咁都要開？無事嘛

今晚有啲風 正
不過個雨區弱哂 捽過豬海走

係，風扇都唔洗開，呢幾日冇一日覺熱，暖都唔覺，乾熱係完全唔熱

涼到j都縮埋，正爆

宜加d人25度都開冷氣
.

平時理得你23度開都算，但今晚都開好過份 涼到死咁濟

渣ga
連登仔有-40都唔會熄冷氣

每個人體感都可以好唔同，開冷氣唔一定係要涼，可以係抽濕，無乜需要拗

總部27度橫傳

聽朝8點開始有雨 睇下凌晨1點個TAF有無改變

乾你條命，27度，濕度82%

呢次又落幾多日雨

今晚風係大左，但你唔係訓街既
你間房唔通風/食唔正今晚風向，
高夜溫高濕無風係焗到傻
今晚咁多雲好難散熱又落唔出雨

都4月尾，梅雨季啦
5月少落雨天等住日日提早28-33啦

暫時睇係8日

浪卡？

涼到傻喎今晚，我市區低層冇風都勁乸涼

涼同熱呢啲咁主觀嘅嘢都有得拗

雨區黎緊

好涼今朝出門口 變左陰天大風勁爽

浪卡已經係六月尾
六月有啲威力有1999Maggie, 2008風神
兩個八號以上有暴雨 Maggie如果未減弱中出香港分分鐘10

向西北 1點開始熱係咁爆汗 即刻開冷氣

笑了
開個冷氣都有得講
我係間房玩緊健身..加埋出面又有狗吠....仲有成26度咪開

咁得閒理人開唔開冷氣，研究下其他氣象野好過啦

再講多次開冷氣唔一定係純粹天氣熱，抽濕亦都係其一作用

後日19度 比而家再涼一點，難以想像咩感覺